英國 vs 加拿大 第N次

英國
氣侯：潮濕 經常陰天同落雨
娛樂：有得平價歐遊 城市有濃厚歷史文化氣色
工作：失業率低過加拿大 國際金融中心
人：歧視嚴重過加拿大
據說可以趁侯生打拼事業

加拿大
香港2.0
氣侯：天氣好 偏凍 一年落兩次雪
娛樂：冇得平價歐遊 冇咩旅行活動 自然景色多
工作：失業率高過英國 難搵工過英國
人：歧視少過英國
有人提議侯生唔應該去喎 會提早退休 （但人地只係收侯生）
仲有冇咩補充

得有bno有得簡
冇bno 不如諗吓温哥華定多倫多

其實咁多BNO帶全家移民
香港移去英國應該會多人過加拿大

多左班中產又有錢又有經驗
係英國既話 年輕一代唔會仲難發展事業咩？

正負評係揀邊樣？

唔洗揀
講黎講去都係三篤屁

英國感覺上多香港後生d
加拿大就咩人都有
好似俾廢老玩晒

你去一個地方重新開始
後生點都著數過老果啲，因為佢睇你能力多過以前嘅經驗（除非你本身有人脈）
我自己覺得後生英文能力同國際視野點都好過老一輩（當然有啲人英文都係好屎咁無得講）
而且中產有一家大細又多啲顧慮，好綁手綁腳